「IVE仔世界第一」衝出國際轉戰 LOL 職業賽

五個來自香港專業教育學院（IVE）的年青人去年為港爭光，於電競遊戲「英雄聯盟（LoL）」勇奪全球大學冠軍頭銜，隊名「IVE仔世界第一」傳遍香港網絡界。世界性賽事獎金動輒數百萬至千萬元，有娛樂公司以每月過萬薪金及獎金對半分成作條件簽約五子，組成本土職業電競隊「Kowloon Esports」，首月已投資逾六位數字，下半年正式參加次級聯賽，劍指「真‧世界第一」寶座。

記者：佘錦洪

求學時期打機是家長眼中天字第一號大罪，但對Issac、Robert、輝仔、阿Lam和阿Kin五個「IVE仔」來說，遊戲世界正是他們發光發熱的舞台。同校不同班的五個人因LoL結緣，去年組隊橫掃地區大專賽事，再代表香港出戰「國際大學冠軍賽」，在決賽以2:1擊敗中國海口經濟學院贏得桂冠，捧走大專世界第一及5,000元美金獎金。

任職GME藝人公司、同樣有玩LoL的李祖傑（Joe）留意到五子比賽，膽粗粗向老闆建議簽約五子成立電競隊伍「Kowloon Esports」，自己兼任經理人，向選手開出每月5位數薪金，日後獲得獎金將與公司對半分成。翻查資料台港澳頂級聯賽LMS冠軍隊伍獎金有150萬新台幣（約37.7萬港元），上屆世界賽冠軍隊則有2百萬美金（約1,553萬港元）。

Joe指電競行業不單是遊戲娛樂，更是一項運動及龐大產業，直播主（Streamer）在網上直播打機，可獲數以萬計支持者訂閱及直接捐款贊助，亦可為產品代言、賣廣告等，「有一定名知度嘅玩家Fan Base可以好大，甚至多過好多藝人」。

隊長Issac指下決定簽約時無絲毫猶豫，「我自認（打機）都有少少天份，難得呢個時代可以畀我將興趣轉做職業。」隊友Robert認為贏得國際賽為他們建立自信心，「食住個勢睇吓自己可以去到邊。」五人中只有阿Lam家人有意見，「覺得係不務正業」，但仍決定先斬後奏，「希望做到成績比佢哋睇。」

隊伍將於五月正式參與次級聯賽ECS。Joe表示已物色曾從事電競分析工作的本地教練，又會於西九龍中心租用舖位設立「Gaming Room」，落地玻璃設計，商討戰術時會落簾防泄密，其餘時間半公開訓練，同時發售紀念品，「會好似運動聯賽咁搞」。他透露一個月來已投入6位數字，又指簽約不久政府即在財政預算案中宣佈研究電競，「搵贊助即刻容易好多」，未來投資有多無少。

選手目光則專注比賽，現時每周練習三日、每次四小時，到五月時增至每周五日、每次八小時。Issac坦言因喜愛遊戲縱長時間訓練亦不會累，冀在一年內升上LMS作賽，數年內晉級世界賽，以奪得世界第一為目標。

羨慕

ive仔
電競港大